amd cpu&gpu 討論post #8

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負带的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

新手入門
1. CPU 安裝程序:
AM4 :

X399 :

2. AM4/X399 建議安裝 Window 10 (1703或以上):

3. 建議有需要先更新最新BIOS :

4. 下載並安裝最新 AMD CHIPSET DRIVER

5. 建議電腦電源設定為高性能/RYZEN平衡 MODE

6. 安裝新AMD GPU 後 先建議 DDU (Display Driver Uninstaller ) 再安裝新 DRIVER
Display Driver Uninstaller ( FOR NV / AMD ):
AMD Cleanup Utility :

CPU 部分

1. AMD 基於ZEN架構己發佈以下CPU系系列:
AMD Athlon Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors with Radeon Vega Graphics
AMD Ryzen Processors
AMD Ryzen Threadripper Processors

2. 為配合以上CPU 己發佈以下Chipset 型號 及 Driver支援相關平台:
AM4(Ryzen):

X399(Threadripper) :

X399 Chipset Driver :
AM4 Chipset Driver :

3. DRAM 支援請先參考底板廠提供的Support List 如果再有疑問 請於討論POST內留言 ( 如果BUDGET足夠 一律推薦SAMSUNG B DIE)
HYNIX C DIE :
SAMSUNG B DIE :

4. 由於ZEN架構是一個膠水CPU架構 請麻煩至少上3000mhz RAM

5. DRAM建議安裝的槽位 :
AM4 :

X399 :

6. 超cpu clock請自行摸索粒u體質

7. 如何更新bios :

謹記1代用番1代bios 2代用回2代bios

8. 如果想睇真實温度請下載 amd ryzen master 和 HWInfo64 :
AMD Ryzen Master :
HWInfo64 :

9. 燒機軟件 ：
P95 :
AIDA64 Extreme :
RunMemtestPro GALAX HOF (DRAM) :

10. 有用網站 :
DRAM Calculator for Ryzen™ 1.4.0 :
Ryzen BIOS mods :
X370無痛刷成X470(附教學) :
Ryzen Timing Checker :
Silicon Lottery :
Thaiphoon burner :
Amd AM4針腳定義圖 ： [url]

AMD YES

btw仲想問多兩樣野
cmr cmk果d代表咩
同埋想換CPU cooler同埋散熱膏有無推介（以前夏天試過超完唔夠散)
唔該各位大佬

带 >>> 帶

終於唔見左我隻手

2600？
2700？
2700x？
有請傳心師

劉明

1700

由於討論POST涉及CPU和GPU部分 如果有任何電腦問題(AMD Build) 請先列明使用中的配置 方便DEBUG :

Cpu : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
Matherbored : 列明底板型號及BIOS版本
RAM : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
GPU : 列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率
COOLER : 原裝/塔散/一體水
PSU :
CASE :
Window System : Window 10 (哪個版本）/ Window 7 / Other
電腦問題 :
<有需要請上載圖片>

下個post改

1700
quote 上個post無quote曬

1700，giga ab350

我有下面兩塊板嘅購買quota
想問taichi 定Professional gaming邊塊正啲
想換塊板for ryzen 7 3700x Overclocking
Config:
r7 1700 3.9ghz@1.4V
b350f
8gbx2 3200mhz

taichi

機箱用緊邊隻

咁就揀taichi
點解塊pro gaming 冇咁好嘅見佢嘅VRM 同Mosfet 同Taichi 一樣

pro gaming asrock x370旗艦板都可以上

有冇大佬知道邊到仲有vega56賣

去newegg

睇過冇sapphire

Sharkoon DG7000

be quiet dark rock 4 （附送散熱膏）

去amazon 揾 asus

THZ

vega64個散熱都唔差
full load都係70度

其實想喺香港買 貪佢有3games送

去過黃金問都係話冇 好彩先會搵到啲尾貨

u12s都ok

多謝你既意見

風扇幾轉

好似40

機箱底部有抽入風扇

咩單位 唔係好熟

好似40%

買左/想買Radeon VII留意

Radeon VII 稍後會有 Radeon Pro Software 支援 16GB HBM 有作用的

有冇1600超3.7/3.8/3.9電壓參考
懶得自己試，而家求奇set做3.675GHz 1.225V玩住先#lny

3.8g平均1.301v最高1.341v
3.875g平均1.386v最高1.406v
3.9g我仲試緊但可以試下1.42v...

想砌機但唔急
係唔係等新u同display先砌好？

Yes

香港一早清晒貨
真係買上Amazon / Newegg

AMD Radeon VII Has No UEFI Support

In what is turning out to be a massive QA oversight by AMD, people who bought retail Radeon VII graphics cards report that their cards don't support UEFI, and that installing the card in their machines causes their motherboard to engage CSM (compatibility support module), a key component of UEFI firmware that's needed to boot the machine with UEFI-unaware hardware (such as old storage devices, graphics cards, NICs, etc.,).

To verify this claim, we put the stock video BIOS of our Radeon VII sample in a hex editor, and what we found out startled us. The BIOS completely lacks UEFI support, including a GOP (graphics output protocol) driver. A GOP driver is a wafer-thin display driver that runs basic display functions on your GPU during the pre-boot environment. Without UEFI support for the graphics card (i.e. with CSM running), Windows 10 cannot engage Secure Boot. Since UEFI Secure Boot is a requirement for Microsoft Windows 10 Logo certification, we are having doubts whether AMD can really claim "Windows 10 compatible" for Radeon VII, at least until a BIOS update is available.

想要UEFI support flash asrock 新 bios 就有了

Asrock Bios :

好似今年9定10月先出埋張display?

Navi 傳聞來推遲左

有朋友比左個難題我,要用二千元砌一部可以打機既電腦,應該點砌?

世界級難題
PlayStation 4

加多約舊上pro啦

用3600G
打LOL無display都頂到出

火牛，硬碟，機箱唔洗買。

7nm apu 正常不會推遲 2020q1
但獨立GPU就推遲到今年10月

粒U仲遲過張卡?

只要佢夠膽用淘寶嗰啲69蚊520w
就有可能搞得掂

200GE 570 二手板

apu 正常遲D

570 都cut 左佢喇
2000蚊expect 佢 lol csgo

咁就可以一手板 200GE
SSD加Ram 2000得啦

Vega 3 夠玩
有錢再諗

拎d錢買個反人類400 既cooler
超下粒u就夠哂用

好似上到4.0ghz

我都想問下
我手頭上有 set
G.SKILL TridentZ RGB Series 32GB (4 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3000 (PC4 24000) Memory (Desktop Memory) Model F4-3000C16Q-32GTZR

可唔可以4條用盡 32gb 係 x370 板上
我cpu 係 2600

zen+ imc 可以4x8 上 3000/3200

AMD Releases BIOS for Radeon VII with UEFI GOP

AMD has announced the release of a BIOS for the Radeon VII with UEFI GOP included for their AIB partners. AMD will also make a one click installable BIOS available to end users via . AMD doesn't expect gaming performance differences between the non UEFI BIOS and the UEFI GOP included BIOS, although the non UEFI BIOS may experience slower boot times from cold boot. Earlier today TechPowerUp found that the first batch of Radeon VII cards didn't ship with a UEFI GOP BIOS installed.

請問咩imc

Google Search Integrated Memory Controller

想問vega 56 flash bios 上 vega 64係咪真係會快左，聽人講會無保養，係咪用atifalsh load返個舊i
Bios backup就可以降返原本bios?

巴打 如果你唔要個pro gaming quota
可以比我嗎

俾咗朋友lu

Update :
AMD 回應

換左RAM個人精神左

1. vega 56 flash vega 64 bios 前捉 *** hbm

2. flash vega 64 bios 解鎖左剩餘既 8個cu 性能自然有提升

3. vega 56/64有 雙 bios 設定 放心falsh 了

比埋進一步資一料

falsh bios 留意：

1. 要同品牌和同系列的BIOS才可以互刷

2. 兩個BIOS的Device Id和Subsystem Id都要相同才行

多謝巴打，可以放棄了，原來唔係*** HBM

vega 56 正常 hynix 多

其實只要同品牌同系列就可以強刷。
Device ID和Subsystem ID都可以唔同。
因為我搵唔到邊張MSI 64既ID同我張56 Air boost 係一樣ID。

公版果隻flash 其他牌子 bios 其實冇大問題
chh度做左一次實驗 flash vega fe bios

岩岩再上去VGA Bios睇多次原來之前走漏眼
終於比我搵到MSI Vega 64 Air Boost Bios 個Device ID同我張56一樣。
今晚返去刷完試下玩Biohazard re 2睇下可唔可以show到我張卡真實VRAM先。
之前刷左個超頻版BIOS只係得Biohazard認唔到我張卡有幾多Ram,但實際上張卡真係用左隻GAME要求既VRAM。

AMD Radeon Pro Software for Enterprise 19.Q1: Adds Limited Support for Consumer Radeon Card

This week, AMD released their Radeon Pro Software for Enterprise 19.Q1 WHQL.

Headlining this release, on the heels of the launch of the prosumer-oriented Radeon VII, AMD is introducing Radeon Pro Software compatibility for many of their consumer parts. Under the program, certain Radeon consumer cards, including R5 300, R7, and RX series products will be able to install the Radeon Pro drivers. These products, in turn will be able to access certain professional features of the Radeon Pro drivers, but lack the all-critical certifications and optimizations that typically set the Pro drivers apart. Meanwhile for the new Radeon VII, AMD has announced that support is due soon, but isn't available at lanch.

留意普通卡有限制

換左邊個型號？

AMD 官網出左 link 了

BIOS version : AMD Radeon™ VII BIOS V105

corsair vengeance lpx

如果砌部Ryzen 2600本身唔超頻，只用2666Mhz嘅ram真係會令效能差好多嗎？會相差幾多？

不打機冇問題

點解打機會有影響？唔係關display card事？

執咗張RX 570後來諗諗都係配G5400算，求奇執兩條2666都已經夠做

Anandtech 測試左 只會出現係OEM度既 2300x/2500x

以後無低階CPU

睇黎3000mhz 最抵玩

想問下 依家用緊960 2gb 轉570是唔是好不智
預計1-2年之後換機

不如等 amd navi / nv gtx 1660ti

Techgage 測試左 Radeon VII 既 Workstation & Compute 及 Scientific & Fonancial 性能 有興趣可以睇下

Workstations & Compute :

Scientific & Fonancial :

順便一提 amd 開放左19.2.2 driver 修復 Radeon VII 首發 Driver 問題

中史田冇撚左2700

去正都

我粒u仲要等幾耐

粒u做咩事

zen2 好想快d砌

台北展 5月底先有

發佈 ?

我對mb 有興趣d
matx 有冇x570 + 2-3 條m.2 畀我插

x570 做到2條 m.2 pcie 3.0/4.0 x 4 而 cpu pcie 能保持 pcie 3.0/4.0 x 16 都買得落

有朋友抽獎中左隻2700定2700x, 咁啱我又想砌部新機要黎打機。intel CPU 太貴見amd cpu 近年好似唔錯如果我買左佢個CPU 加張580 8 GB 既話好唔好？大約可以撐幾多年？
本身我依家部i5 4460加R9 290X 都頂左四五年左右

M.2係咪同intel一樣有三條

2700玩到4年

岩岩砌左部2700X + 2060 + 32GB RAM 3000HZ + 3TB + 480 M2

比到2條m.2 行到ssd全速都收貨

放驚全唔全都唔理

昨日買左 sx8200 pro 1tb 取代 hdd

之前未買過AMD CPU , 係唔係要睇埋mb 同ran 夾唔夾之類？

我諗住到時直接3條1tb

問左你fd 2700定2700x先
板會用唔同

睇 support list / for amd ram 就ok 了

如果係2700x 駛唔駛另外加水冷? 我想計下大概要幾多budget

唔使水冷 我前日砌完
剪4K好順
btw 2700x + 2060

我用信用卡, 賣單10800.
2700x
Asus B450M A
Gigabyte 2060
Corsair 32gb 3000hz
Corsair 480gb M2
SG 3TB HHD
Antec 650W
P6

asus prime b450m

So far 冇問題
就好似個個都屌AMD 你咪一樣用

[/url][/url][/quote]

Display Card 應該我會配RX580 8G, ram 我黎講16應該夠。主要打機，可能會想試下直播同其他野

我剪4K 多 但想玩anthem 買卡送game

發佈同開售唔會相差太遠，香港發售日亦同步

how much

我本身部舊機打APEX 會crash, 係咁啱有朋友抽獎中要放同埋見A卡送兩隻game 就想搞

打機唔長超不如轉返用intel
差距超完4.5ghz先拉近到9900/9700/8700k差距
尤其玩槍驚
當然我本身畫圖其實用2700x係用水冷aio多餘左d

N卡最新driver係會令apex crash

中央田 $1520

買 nv gtx 1660ti / 等 amd navi

正常價
好想買

等緊 samsung 出 新一代 mlc m.2 ssd 取代 服役中既 sm961 256gb

快極都6月 甚至7頭
仲要等睇review揀板揀ram

而家每次amd發布新產品之後 都會有所謂既評測配置pack 派比 pc hardware 網站做評測 有nda協議

唔通我估intel 2019 Q2 收皮錯左？

預q4有10nm cpu 產品出

New PCIe 4.0 SSD controller will break the 4,000MB/s barrier on AMD 3rd Gen Ryzen motherboards

純粹真係有得平收朋友果隻先諗住砌AMD, 正價砌intel 既話我應該唔會砌住

真正條link :

intel粒die咁大點夠amd 分細die 策略玩

amd 加油啊 nv marketing team 已經玩得好勁下

Navi 10 ES （ AMD 7310:00 ）
GFXBench 測試分數出現了

比屋定さんの戯れ言@Komachi (@KOMACHI_ENSAKA) 已推文：[GFXBench] 3D Graphics Performance of AMD 7310:00
Navi 10 !!!!!

幾時再有zen2既消息流出

GDC 2019

之前裝埋amd setting,會crash game

純driver玩1個月冇事，繼續用

而家手痕裝返amd setting又冇crash

好難捉摸

邊個 setting

radeon software

我又唔洗買到mlc
好快又換野

有KEY啦！但點解LOGIN咗STEAM都係冇ＧＡＭＥ

回錯POST

有冇ching 用緊 ROG CROSSHAIR VII HERO BIOS 1201

真心想7nm APU轉用LGA插糟

zen4先有機會轉
因為amd 官方講左 am4 支援到2020

即係直接用TR4插糟？殺雞焉用牛刀？！

而家lga socket 只會出現係 x399 / epyc

2600x

matx版邊塊好?
mortar Titanium b450m Msi
夠唔夠玩?

等zen2等到忍唔住

其實超超佢打大作過唔過到8400

上 msi b450m mortar
有 budget 上atx

jack巴
Titanium mortar唔係堅過就咁mortar咩
唔知有乜分別

matx箱 x470一塊m板都冇 on9

Titanium 只係 白色版本 冇咩大分別

聽落以為係散熱勁啲

聽日應該齊料 終於可以入A坑

zen2果代 x570會有matx

Jack巴

AMD冇CNvi
想用wifi唔係垃圾速既話 要用pcie lan card?

直接買 pcie wifi card

10月出 唔食炒價都年尾
到時再黎

b450牙石啲板貴過微星 仲要廢啲…

有冇指教

睇你用咩底板 只要插落恰當既 pcie 槽 避免左 wifi card 同 其他硬件 pcie 分配出問題就ok la 詳細請睇說明書

收到

Radeon VII Overclock / Undervolt In Depth review vs Vega 64

文字版

Youtube 原版

媽啊仲要等幾個月，就算話換煙條，9700都係無non k，睇牙膏廠個死人款應該等Ryzen 3000出先會補齊9 gen，點解想洗錢都無得洗想要粒低功耗多功嘅CPU順手畀我換走條RAM同底板啫

等等吧

Intel黎緊係出走igpu 既9gen
9400F好涼

今次真14nm+++
利申：我都係等埋zen2同9900F再算

9409F只係用軟件封鎖左 igpu

又話無左igpu
咁即係可以解鎖開返？

睇大陸果邊有冇人試

AM4 B450/X470 MOTHERBOARD Vcore VRM TIER LIST

amd 無alphaC 張tier list?

alphaC 冇出 amd 版 tier list

HP Brings AMD Ryzen to its Small Business ProBooks

HP is moving its small business notebooks onto AMD’s Ryzen quad-core processor platforms. The HP ProBook 445 G6 and ProBook 455 G6 will rely on Ryzen and Ryzen Pro APUs, rather than the current gen’s mix of 8th Gen Intel Core i CPUs and AMD A10-series APUs.

Both machines will go on sale this month starting at $549. Beyond the processors, HP is touting its clean, silver design and its BIOS protection and easy system management.

The base models use AMD’s Ryzen 3 2200U with Radeon Vega 3 graphics, but there are also options for a Ryzen 5 2500 U with Radeon Vega 8 and, at the top end, AMD Ryzen 7 Pro 2700U with Radeon RX Vega 10 graphics.

The laptops are almost identical, save for different screen sizes. The 445 has a 14-inch display (1366 x 768 or 1920 x 1080) and the 455 has a 15.6-inch screen (same resolutions). Both use up to 16GB of DDR4-2400 SDRAM, up to 1TB of storage and have the same ports: two USB 3.1 Gen1 ports, a USB Type-C port, USB 2.0, Ethernet, HDMI and a headphone jack.

AMD’s Ryzen chips are still being integrated slowly into laptops, but business adoption could mean large shipments for companies that have IT departments with contracts with HP. This year, we expect to see more laptops for productivity and gaming come with Ryzen options.

應該會有

真係唔知點解AM4唔整做LGA
以前又唔係冇整過LGA

換ram先知舊條ram原來3000mhz黎（g skill)
呢家用緊corsair
可唔可以屌埋舊果兩條行3000mhz

你地會用咩速 同cl既 ram

3200c14

應該只能 2933

咩價位 牌子
遲下想用d15 會唔會頂住 插3/4槽

正常 g.skill 只出 3200c14

newegg 做緊 promotion

咁行返3200 算啦

係唔錯既 但我等埋3000先

Xpg z1唔會頭到

唔該你先
快喲出3000啦 頸都長了

Ryzen3000

用住2700x等9900f或zen2

9900KF咪又係要direct die加水冷先壓得住

am4 socket 出來說明 用 pga 就算妀冇咁快

Asus ROG Zenith Extreme Alpha X399 VRM Temp Test

6:45

Get a free game code for Tom Clancy's The Division 2 when you buy select AMD Ryzen desktop processors.

其實個code係盒上面就有？定係佢另外再比你？

買左之後 去amd官網登記 之後入去換 game code

Threadripper Cpu 專用散熱器 Cooler Master Wraith Ripper 評測

年初的CES 2019大展上，AMD正式宣布了採用7nm製程、Zen 2架構的第三代Ryzen 3000系列處理器，並透露會在年中發布上市。考慮到一年一度的台北電腦展將在5月28日-6月1日舉辦，似乎是個很好的時機，不過最新消息稱AMD三代Ryzen要到7月7日才會發售，配套的新款高階主機板X570也會同步上市。

又delay

Navi 2020年見
想換張功耗低嘅卡
唔知做乜近呢幾年對啲聲好敏感
張1070三風扇2000轉你都咪話唔開心

反正 vega 56 還頂到 navi 應該不會推遲到2020 今年10月出到了

Techpowerup 揾左一個 280mm aio Mod落 Radeon VII 做超頻測試

Setting :

His 24/7 stable settings on Radeon VII are 2122 MHz core, 1265 mV, and 1252 MHz memory, resulting in a 3DMark Firestrike graphics score of around 33,000. Even at such a high voltage, the watercooling keeps temperatures very low at 40°C GPU, 60°C Hotspot.

我錯了, amd Q2收唔到intel 皮

4隻140風扇

如果出水冷版 價錢貴D

如果壓得住我實9沖 反正全部aio都慣曬啦

+1
1070 full load打機過2000轉
頂唔到
張卡keep住78度

但都要睇 VII 大核心良率了
整合 hbm 低良率 出到來既產量低

好想買 根本無貨

等5月份果一批 有埋非公版出

5月會有？ 有冇source

POWERCOLOR 準備出非公型號 意味著其他 AIB 都準備出 ：

POWERCOLOR Radeon VII 16GB Red Devil （AXVII 16GBHBM2-2D2H）
POWERCOLOR Radeon VII 16GB Red Devil OC （AXVII 16GBHBM2-2D2H/OC）
POWERCOLOR Radeon VII 16GB Red Dragon （AXVII 16GBHBM2-2D2HD）
POWERCOLOR Radeon VII 16GB Red Dragon OC （AXVII 16GBHBM2-2D2HD/OC）

ADATA XPG SPECTRIX D41 RAM 評測

測試平台

結論

1. 套用 XMP 輕輕鬆鬆達成超頻。
2. 使用三星 b die 。
3. RGB 流光柔順，支援多家主機板廠商。
4. AMD RYZEN 平台使用超頻也沒問題。
AMD 平台下可以高達 3667MHz 。
如果超到比較高的頻率時需要注意電壓。

有冇巴打要1700

又delay 回歸intel好過

8*2我要16*2呀

amd ppt 講左 年中發布 6月~7月 仍是正常時間

中央田fb
數量極少

How much

上中央田fb問
好似只有2張

應該直接去門市問

應該炒價

用緊2200g
OC CPU 3.9 同 GPU 1500/1600
ram 3200

有張HD7770 究竟插唔插落去好？
thanks

中央田fb 剛剛話己售出

慢慢喇，先僅僅多過4000MB/s

no, 正路到時係會出全新主流插槽代替AM4

插

AMD原意係減輕底板廠成本(壞lga針底板廠rma, 壞cpu針amd做rma)
藉此吸引板廠出多啲amd mb款(socket能用幾代同樣道理)

但現實係底板廠更favour底板生命週期更短，等人快啲買新底板增加銷量
唔向下兼容，一壞就焗鳩你轉新平台

內顯會唔會已經勁過7770

hd7770勁過 vega 8

ching唔好意思，佢官網話要優惠代碼但我買2700x果時得張保單同個盒

你係邊度買

J Pro company,佢係咪一定要指定供應商先會比code

勞煩晒ching, 唔該晒

comdex 同 jumbo 無

amazon 同 newegg 都無

amazon us

newegg us

Upcoming ASUS X570 motherboards:

🔸 ROG CROSSHAIR VIII FORMULA
🔸 ROG CROSSHAIR VIII HERO
🔸 ROG CROSSHAIR VIII HERO (WI-FI)
🔸 ROG CROSSHAIR VIII IMPACT

查看 @VideoCardz 的推文：

唔怪得粒2600 jumbo 平咁多啦

jumbo 本身買水貨版本 自己做店保

水行貨

佢自己幫你rma同代理rma咪差唔多

留意 Impact 為 itx 板 其他底板型號為 atx 板

想收工沖去買已經太遲

等下一批了 首發全球只有5000張 下批產量好過首發

想買黎打聖歌/metro/division 2
屌

而家買只會食炒價 amazon已經炒到 至少 900usd

台灣有人放~$5800

有冇邊塊板 用d15唔會頂顯示卡 顯示卡有背板

玩metro 一定n卡
rt dlss 唔撚咁買黎做咩

2080 8gb ram
2080ti 買唔起
dlss未做好 rt亦都未見到做得好

atx主機板(x370 taichi) 好似圖咁
matx主機板一定會頂第一條pcie slot

建議用d15s

只買ITX

張卡2K Ultra 玩聖歌都唔可以穩定60FPS

聖歌 用n卡好

屌有冇咁大食

EK 準備緊 Radeon VII 既 Water Blocks 大約 4~5 星期左右

我宜家用Vega 56 2k要穩定都只可以開中。

有aio就正
不過要買到張卡先

穩60fps以上?

求60fps

d15s 唔係都頂咩

d15s 方向正確嘅話唔會頂

我用緊3440x1440 mon都係求60fps

方向正確係突位向上
突出黎向上就會頂fan 裝唔到
結論 等新一代 u12s + ippc

所以都要睇埋機箱設計夠唔夠大
用過貓頭鷹返唔到轉頭

u12s

formula即係VRM有水冷頭嗰款?

邊到仲有得下載個amd專用能源計劃

4k 求60fps就真係要求下啦

裝driver

裝咩driver?amd官方果個？

chipset 果個

唔該晒先，今晚返去搞

Jumbo 有咩平ram 係 for ryzen 用唔會有兼容問題？

要32xxMHz 既

同埋呢d ram 係唔係本身道3千幾MHz 咁？ 定要自己超 如果唔係就得2千幾mhz 咁？？

用2700 用b450m想超少少cpu的話， 是唔是可以就咁用AMD Ryzen™ Master 黎超頻 唔洗入bios 搞？

G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 1280
MSI 微星 B450M MORTAR B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 700
CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 799
COOLER MASTER MasterBox K500L欣賞風景(USB3.0) MCB-K500L-KNNN-S00 黑紅色中直立式機殼
數量: 1 價錢: HK$ 399
AMD 2nd Gen Ryzen 5 2700 Zen+

MSI / 微星 RTX2060 VENTUS 6GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2060V6)
數量: 1 價錢: HK$ 2999
Crucial MX500 1TB CT1000MX500SSD1 2.5" SATA 3 6Gb/s (Solid State Drive, SSD) 固態硬碟 7mm
數量: 1 價錢: HK$ 1094

我聽日條list 大概係咁 條ram 有無得改平d 但得想100%兼容同係快既

default 2133
一係set xmp
一係自己超

法奧2600有冇送驚
我塊板得佢有……

我都等緊新u12s,仲未知幾時先出

冇

係

塊mortar 450m
港九新界都斷貨

total budget

珍寶都冇貨？

可以用ryzen master 超

8千 但好似爆左了

我本身唔去jambo的
啲夥記串過馬撚

俾多幾十都會去法奧飛馬

直接上悠二度買

悠二唔係等於法奧咩
話今日覆我 而家都未打黎

粒2600終於上左水冷,如果要超到4.2會唔會好吃力?
底板用緊ROG B450I。
唔知電壓加到1.35超唔超到呢

itx 板 不要試上4.2 上4.1還算好

你地上4.1通常用咩電壓？

普遍體質 1.37~1.38

IMPACT重出江湖
重要出畀AMD先

adata d10

我想問我係要點先超到上32xx MHz?

我上網睇話要自已入bios 到 搞電壓果d 咁咪會唔一定超到囉。咁如果超唔到 咁ryzen cpu 咪會變得慢囉 好似好無保障咁

adata d10 ddr4 3200 8GB
就咁一個制XMP 已經可以3200c16 穩定使用

想高啲 就自己拉高

intel唔set xmp唔超都會一樣結果

ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram AX4U300038G16-SBG 連黑色散熱片 HK$ 480 選取
ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB) Ram AX4U320038G16-SB10 連黑色散熱片 HK$ 495 選取

Sbg 同sb10 有咩分別架？

唔知有咩分別 淨係知一個3000 一個3200

法奧都收左皮
而家死死氣搭緊車去珍寶
我係垃圾

買3200果個

睇表得正刀，中央填有得送驚...

留名

認真定講笑架 你個 搞到我唔知真定假喎

3200 $495
3000. $480
差15蚊不如上3200

Ok 信你

唔好信 用3000 蝕5% gaming performance

唔怪得珍寶加價

要慳budget 既位置己經减少
ssd 可以再落 samsung 970 evo 250 / adata sx8200 pro 256

落2600

用途咩先？

樓主冇回應

巧想放m7 +2700x

過黎放下2700x+m7趕客先

你的 9900kfc 未出現

晒你冷 240罐可樂接

其實都係打機多

唔用intel 係因為覺得 個cpu usage 低d 將來有潛力用耐d

而家諗緊用 2600 定2700

珍寶都冇 屌
佢話落左貨三十塊
話好撚多人搶

唔知真係AMD Yes左
定係佢鋪緊路加價

上2600

轉 asrock b450m pro4

唔得 果塊好屎
最後我轉左bazooka plus
少一個PCIE
一個M2

Ram 用 Adana d10 果條 ok?

應該去飛馬電腦買 所以會用zotac 要2060

冇問題

Rx590 其實係唔係實係咁多事架？

我用緊1080p mon 張卡好似590就夠 但又驚佢多野煩

其實9900kfc個c姐係咩 叫KFC咁搞笑

amd gpu 只要用穩定版本 driver 就問題不大

參考返i7 5775c igpu勁啲，多個L4 cache

kf 本身冇 igpu

咁咪當多個L4 cache用

最新 Radeon Software Driver 即將支援 Ryzen mobile 更新時間會在今個月

查看 @AMDPC 的推文：

我想問Ryzen master個超頻介面,2600六個Core,係揀黃色個粒Core黎超,定六粒Core都超哂?

建議6粒超晒 打星果粒是指體質好

9900k都得架

唧夠一板再叫我

有個FD比左粒 I5 3330我,點撚知粒CPU個金屬殼生秀,唔知仲用唔用到呢

睇 cpu 金屬外殼生銹成點
影下相上來

仲可以用到 冇咩大問題

不過無板可試,宜家打大作會唔會好吃力?

發覺我粒1600好似有temperature spake問題

好Care噪音同熱嘅人1060已經係極限，想買貴啲都唔得

邊張580 最抵玩?

高階係咪一定好嘈？

用d15 b460邊板板抵玩 插槽 怕一槽頂死

嘈就未必，熱就一定，夏天腳邊散發浸浸熱氣
高階個散熱模組只要差少少，大作起碼2500轉起跳

U12夠用
Msi最貴果兩塊

我個風冷咩M板都冇得插DIMM 1

張1080ti玩ace combat 7成70度都熱到我hihi

msi b450 gaming pro carbon
asus b450f

4c4t打最新3A大作 好吃力

查看 @coreteks 的推文：

D15我又未頂過dimm1最多係頂牙哥板pcie 1

屌……頂埋我pci個位
但買在張PCI Lan Card

左

d15?

今次係顯示卡
好kick 砌左近三個鍾
rgb全部一入windows就會熄晒
做乜9

case 有vertical gpu mount 會幫到你...

matx 板 + 2.5 slots gpu

激死 微星塊板 個pcie好低 四條檔板位 佢用2同3
1果個位又吉左

正常既
為左唔俾人用大型散塔msi d pcie係set低d
就算用到atx都低其他牌子少少

一陣去出2600 加 msi b450 mortox，無貨轉用Msi b450i 好嗎？
供電仲好啲六相，加cheap 雞wifi，係無咗3.1 gen 2 type c
但mortox 可以加返pcie 8265ac wifi 卡...又有3.1 gen 2 type c

冇貨上atx 板

用緊asus b350m plus 表示
u12s 乜都唔頂
RTX2080 2 slot 又唔頂

仲插到個wifi pcie

仲有個問題…
啲RGB插好晒 識著燈
全部snyc左
但我一裝個mystic light
就全部熄晒 detect唔到

牙石b450啲板勁屎
我宣怖一世都唔用M板箱

del mystic light

咁點較色
又綠又藍 就快盲

土地問題...上唔到atx 了，無貨就等吓先...

你一就上msi b450i itx mb

巴打 我岩岩中伏
信Jack巴啦
i板供電仲好
mortar係4＋2 所以得4相
2相係For内顯 所以冇6相既M板

睇樓主自己點搞了 急就 msi b450i 不急等

真係幾屎
VRM temp 都睇唔到
但nanya ram die 又上得足3000
2700上到4ghz
但等新版都要換
撚多條m.2 slot?

唔急㗎，所以應該會等
因為會用2060，msi b450i 都會用返matx 箱嚟散熱，感覺上用咗itx 板，就想用細啲嘅機箱

B450M Mortar, 4 相, high lowside mosfet 雙倍, 有usb 3 gen 2 type c

B450I Gaming Plus AC, 6 相, 靚 mosfet IR3555, 無usb 3 gen 2, 但有 Wifi

VRM 就 B450I Gaming Plus AC 好

itx板果個 wifi mod 其實可以換8260/9260 ac wifi card

自己換？

香港唔知有冇得買itx 板無WIFI

我見得多asrock 留位俾人裝WIFI

外國有itx 板無 wifi (留位俾你加)

btw, msi B450I Gaming Plus AC 係 intel AC 3168 wifi card

Ac 433 Mbps

x470i
因為個wifi

成千六蚊，不了

供電係cpu+soc
咩野係for內顯。。。

同一道理，買張mgff/m.2 接口嘅8265ac，自己插入去msi b450 mortar 咪得囉？

asus x470i不是用 intel wifi card
用緊Realtek 8111

插pcie 度

matx真係幾傻豬嘅一件事
又要蝕個pcie畀佢
剩返個pcie貼到張卡實一實
cheap雞wifi都唔多個
偏偏依家最多係matx

下？
x470 一塊matx 都冇

z390都起碼有兩三塊

等x570

itx

平嘅板好多都MATX

ROG CROSSHAIR VIII IMPACT 等緊你

matx 得平冇貴先係問題

仲用緊370

Hey 如果 msi b450 mortox無貨 用邊塊好？
想要番相同價位既

用cooler master k500l機箱

唔該呀

會諗住用ryzen master 超下粒cpu 既

巴打們 msi b450m bazooka 好唔好架 同B450M MORTAR 有咩分別架？

B450 AORUS M ，小咗個m.2，3.1 gen2

以我所知係4cpu+2相for APU
可能我搞錯

不過無論係個2 for咩 總之所有b450m都係四相
揀邊塊都係冇多

玩2700x 都係打柴

呢塊係mortar同bazooka plus之外既第三好…
不過見到啲鬼佬話 塊板供電散熱唔好

要plus 要超的話
少個type c 少個pcie 少一個M.2...
如果呢啲冇用嘅話佢平一舊咁大把

仲有珍寶話佢今日會返貨30塊mortar
唔知堅唔堅

最唔倨就係呢樣
完全係孤兒仔……

x470i flagship
x470 ATX 又有flagship

M板 得一堆屎要揀舊冇咁臭

岩先睇唔切 係飛馬買左無plus

喊出黎

Er...平心而論係差唔多既
不過會成日諗住周身痕

希望啦 但得諗住超下粒2600x 塊樣係咪超唔到架？

板

so far冇問題, 我唔OC

價錢反映一切
itx 普遍得高階板，但係仲貴過同階atx板
（AsROCK另計，佢會出中階itx板，其他廠都有，但極少見）
itx就係俾板廠/機箱廠吊高黎賣

會唔會學intel果邊用高階料但偷工減料玩假相

新u12s係咪成隻黑色嗰隻？
YouTube睇computex sample好正

ITX 係 底板廠 玩堆料既重要底板 Rog 系列 應該不會令人失望

你要問左珍寶有冇返mortor 貨先

2代 ryzen ( 2600x@4.2ghz ) + msi b450i ( agesa 1.0.0.6 ) 穩定跑 3600cl14 3734cl14能跑Aida64 分數

我實買,屋企自己部腦同老婆部腦都係ITX板,反而係煩買Case

上得 Rog crosshair 系列 價錢自己睇 budget

我覺得我塊Asus rog b450i + 2600 都應該上到4.2,宜家4.1 full load 溫度都唔高。

邊個最抵買

你試下逐樣計錢，唔一定係有平

上 x470 gaming pro carbon 果張

其實Ryzen master 係咪每次重開機都要set過超頻?

係
所以建議bios搞

g skill trident z amd 兼唔兼容到？

rgb 定 non rgb?

梗係rgb啦

睇你邊塊底板
有D寫明list 內

2600x配x470gaming5 wifi
呢set點睇

定係等埋3代u先算

新TR Cooler Fan

急就2600x 不急就建議等3000系列

2700x可以點換
利申：唔急但屎忽痕想買野

入1tb m.2 ssd

如果佢就咁寫支援DDR4 2933/2667/2400/2133 MHz 係唔係買任何牌子嘅3000都得啦

有 for ryzen ram 買

果兩條未壞呀

入 970 pro 1tb 就止到痕了

HEY今日買左部機 裝完 WINDOW 用用下 周不時會藍MON

應該更新左 BIOS 先？？

用#9既debug 表格 寫晒你既spec 同問題

個 BIOS 仲係 2018 年 6月既

用緊 B450m bazooka

無乜必要買到咁勁

想止痕就買買買

Crucial MX500 500GB 1
Corsair RM650X 1
AMD Ryzen 5 2600X 1
MSI RTX 2060 GAMING Z 6G 1
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 3200MHz 2
Antec DP301M
MSI B450M BAZOOKA

個#9 debug 表格 點開？

淨想換cpu mb
其他野未壞唔理

有無超？

RAM 有 XMP 到3200mhz

Xmp問題多
電壓係俾幾多

Cpu : Ryzen 5 2600X (列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率)
Matherbored : MSI B450M BAZOOKA (列明底板型號及BIOS版本)
RAM : Klevv DDR4 BOLT X 8GB 3200MHz 2 (列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率)
GPU : MSI RTX 2060 GAMING Z 6G (列明有沒有超頻 如有請寫埋使用中的頻率)
COOLER : 原裝/塔散/一體水
PSU : Corsair RM650X
CASE : Antec DP301M
Window System : Window 10 (哪個版本）/ Window 7 / Other
電腦問題 :
<有需要請上載圖片>

應該係ram xmp問題黎

d10冇貨？

Test落2933 or 3000用1.35v
作為被炒硬件傳心師感應到係呢個問題

佢之後要更新下bios 了

無錢收既傳心師

係呀 update 緊 WINDOW

無 手動超粒 2600X

其佢野遲睇下先

岩先只係見到 BIOS好似仲係上年6 月既

ram xmp 2933 先

咁巴打update bios先喇
Cpu用返auto一步步黎

而定最新既 WINDOWS 但即克藍MON

個錯誤代碼係 system_service_EXception

之前彈過 SYSTEM_THREAD_EXCEPTION_NOT_HANDLED

沖完涼Update bios 睇下點先

宜家

即刻

oc cpu/ ram 果D不要優先搞

宜家藍MOn 果彈 話完成左100% 會幫我重新開機 但都無重新開機

繼續等定手動REBOOT好？

等佢自動重開

唔通炒driver
睇睇error 代碼

如果我沖完涼 佢仲係100%咁點算？

沖緊涼 睇唔到

ram 正常 插 a2 b2
ram freq 用住 2133
cpu auto

Reboot lu
我成日都做
矛事既

錯誤代碼係 system_service_EXception

失敗的項目 cfosspeed6.sys

想問下如果唔overclock洗唔洗down ryzenmaster

不用

ryzen master 另外一個用途只係睇温度

Hey bios 係要最舊果個更新開始一路咁升 定 download 最新果個黎update 就得？

我見最新果個 無application 個檔案既？

直接update 最新

不過建議更新左 chipset driver 先

灰 updat e緊bios 了

會有咩影響架？

update 緊就不要亂来了

隔離就快有1660同Ti
正路應該等於1070同Ti
咁RTX係咪即係放埋一二邊都冇GAME玩
我地慢慢搞都得啦
最緊要Navi普通性能穩打穩陣啊

有無巴打可以/知邊度可以借主板或AM4 CPU ？

部機點搞唔著，拎去試主板就發覺無事，懷疑係CPU R5 1600壞左

係咁係度叫5下 CPU process failure

Tridentz rgb 有出amd版, gtzrx for amd

其實最緊要係你自己覺唔覺ray tracing喺畫面上係咪真係有咁大震撼性，有冇game support只係其次

bf. v更新可以開

黃老呢個淨身房頂級淨身師父點會只係閹多兩獲rtx 20個 chips

仲有gtx 1650

ryzen 3xxx都未出

牙膏廠點會減價清貨尾

直接上代理

個CPU 盒扔左，得返張單個 CPU label

保養未完掉盒

上次我以爲板壞左，我浄係攞底板個盒，板連U上去代理比佢check check完板冇事佢幫我check埋粒u
最後發現粒U彎左腳

牙膏廠產能不足喎
加價就有

ryzen 玩 膠水 ccx 既 成本 比 Intel 出完整 8c die 低 所以產量足夠供應市場 相反 Intel 而家大部分 cpu（大小）核心 用14nm 出現産能不足

ram 上唔上到3200

睇你買d10抽中咩 die

分開買都唔係貴好多 揀其他ram好啲 RTX2060係咪揀最平嘅就得？

板 ram cpu 共預幾多budget?

Zen 2 粒ccx 一粒已經有8core, 7nm制程既力量

intel 2019 出唔出到 8core 10nm 呢

板 ram cpu 預4k夠唔夠 成部total 7k-8k 1080p 全開 60fps就夠

zen2 依然用緊 ccx 4c既 方法 保持良率

1*chiplet = 2*4春CCX
唔改做8春CCX相信係考慮到L3 crossbar 嘅avg. latency, 成本, 開發時程,設計複雜度

學野

部舊機今日狂自動熄機 前排又狂hang冇哂反應

請問呢排display card送既game bundle，可唔可以揀埋同一隻game?
即係買左張570送2隻，2隻都揀division 2咁

唔得

唔該巴打

我有隻Samsung SSD 860 EVO 1TB裝左係舊機
係咪可以唔要970 EVO同埋 1TB Harddisk
如果用返舊機嘅SSD係咪一定要重裝windows
舊機用緊intel cpu

我有隻Samsung SSD 860 EVO 1TB裝左係舊機
係咪可以唔要970 EVO同埋 1TB Harddisk
如果用返舊機嘅SSD係咪一定要重裝windows
舊機用緊intel cpu
唔記得撳引用回覆

你插返上去通常個windows會直接用得返
不過用落會唔會有咩Error就無人知

隻牛有冇貨呀？

夠晒

呢條list點睇
超clock原裝散熱夠唔夠頂呀

budget?
ssd 唔用m.2 好on9

等ryzen 3000

再都唔買牙膏廠u

咁加多隻760p

8200pro 都好過760p

m.2冇點留意

mx500啲m.2點睇

我有冇睇錯, 呢塊AM4板support ECC?

可以
如果呢個情況 list可以改 2600x + msi b450 gaming pro carbon

9成懷疑寫錯, 支持ECC就鳩衝

會唔會crash

你重新安裝 window就 ok了

還定都要重裝 M.2算

你一就組m.2 ssd + 860 evo sata ssd 不用hdd

Ryzen Imc 支援 ECC 不用睇底板

咁我就m.2 SSD+ 860 evo
唔該曬巴打

但睇清楚只支援UDIMM

reddit 話, ASUS 同 ASROCK 都話 non-apu cpu / pro cpu will support ECC on AM4

唔知有幾多人玩過AM4 ECC

M.2 x2 500gb加 sata ssd x2 1tb 加兩個hdd x3tb
仲想加

cpu ram mb不改

直接上 sx8200 pro 512 gb

Corsair Vengeance RGB LED CMR16GX4M2Z3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) Supports AMD RYZEN
$1280

牙膏廠 7xxx果班做撚晒鐵血的孤兒

諗住砌完部機可以玩足幾年

一 年後 8xxx 就彈出黎，8xxx又得新板先用到

放出去唔賤到好似6xxx咁 都無人 要

好難講
家用平台支援ECC

其實用1080p，用rx590都得啦
反正都係用amd，將啲錢加少少落塊老母板
等ram好超啲
咁又會唔超筆直，而且1160又就出
等多陣好過

黃老好似係殺左11仔，閹左班16仔出黎

唔係1160ti = 1070嗎
1080p 60fps用1070咩都夠做啦

11已經死左，16代替左

傳就係1660ti= 1070

但唔知價錢係點

原來自膠

同2060 價位差唔多，搵鬼買

最好咪用2600x同用塊好啲嘅老母板
自己超一超(喜歡嘅咪再選好一點散熱)
60fps不成問題

搵鬼買nv滴牙膏，等amd出新既中階卡仲好

而且就算唔超，絕大部分game都已經係60fps以上

CHH度有人買左 Deskmini A300 寫左一篇分享文章 内容有超ram 及 cpu cooler fan 指引

最關鍵係超ram

btw desk mini 個case support 3.5 x2 同 確定support ecc 就正

Deskmini 玩 soc 化 只用cpu 提供既 io 支援 Intel 果邊一樣 冇所謂既 pch

如果係中央田買 Ryzen 2000系列 cpu 送 game 留意 是 Xander 代理既cpu

第二間鋪買嘅xander 貨有嗎？

好似ryzen係行既都係xander代理架wor
邪都同J寶都係

而家睇正都有冇post出

Eiswolf 240 AIO is coming for Radeon VII

vega 64 對手係邊張?

1080

更新 ： 買到漢科保既 Ryzen cpu 是 水貨來

漢科肯保都係幫你Rma姐
真行係咪即場一換一？

好過jumbo, 都唔知嗰間咩公司, google都冇資料

jumbo都係幫你Rma
而家jumbo好多大路野都行貨 我自己部機係佢度執料

有個EZY原裝行貨貼紙, 屌, 邊撚度行, 唔通玩水行貨gag

搞到之前有送game消息仲閞心咗一陣

有時打打下機會停左係個畫面到 鍵盤同滑鼠都無反應。 係關咩事？

ram試加下電壓

想入返粒2600 換division 2
唔去中央田嘅話，正刀或者Se 係咪有xander 貨？

不過中田貴珍寶一百，但多隻division 都抵呀

目前只有中央田出左 post

講開我都係 最近玩apex 玩玩下 定左格 要reset 先得

成日freeze死，手動reboot後， 就彈出呢個

Apex好多bug

最近玩咩game都炒

一係玩玩下就定格
或者黑mon 跟手自動reboot

2700x 1.3v 4.15Ghz
3200 1.35v Ram

大逃插game係咁，仲要免費入場

試重新安裝gpu

有冇睇 window 事件檢視度？

睇過 但唔覺有d 咩error

game 可以正常玩 但有機率玩玩下定格
或者黑mon reboot

3dmark 玩stress test 玩幾次都冇事
係打機就會 唔知點解 cpu 燒過都冇咩事

試跑下 RunMemtest Pro 64 100% 測試 ram

apu個driver 次次更新都有唔同花樣

想搵個stable都無

Apu 直接上 19.1.1 不過先 ddu 舊driver

上左 用左重新安裝 衰過以前
成日個chrome黑左

AMD Ryzen + Hynix C die

再睇 似乎是 gpu oc 出問題

而家 用ryzen 不用強求 b die 有需要上 Hynix c die 都ok chh有人做左測試了

Cpu唔夠電

我用4.3ghz@1.35v都一樣燒到機號到分
但打唔到機
你粒u陽痿
用到1.41v先無事

4.15ghz 大約要 1.35 - 1.38v

咁快陽痿

原來燒機都唔可以作準嫁

搞到我次次打親機都hang

佢用1.3炸
好多時燒到跑到r15 3D mark
都唔等於打機無事
我ram3466 c14-16都試晒
一樣咁
就黎嬲成部換

我都唔知
你試下加電俾cpu

啱啱run 緊 去完廁所返黎 即刻藍畫面
memory management
係咪ram 有事

加左 cpu voltage 到1.38再跑一次

咁樣SET OK唔oK

睇呢條link

2400G
行chrome不時黑一黑mon

比用緊既 spec

2400g
asrock fatat1ly ab350 ac
gskill 2400 32G ram (16*2)

其實就少問題
轉page 斬一斬咁

比多少少資料
底板bios版本 和 Radeon Driver 版本

bios AMD AGESA to 1.0.0.6.
Radeon Driver 19.1.1
都唔知係咪人品唔好出事

你用緊 hdmi 定 vga?

hdmi
有關係?點整
用intel 未試過咁

driver 落 Adrenalin 2019 Edition 18.12.2

哦?
latest ver. 有bugs?
試下先

巴打意思係佢自動boost?? 唔識oc個D..

條adata d40 3000mhz CL16上到3200 Cl16係咪可以試下3000cl14
B DIE黎

本身自己冇超過？ 全部交比 gpu 自己迢？

加多$200上 3200果係

我用緊，上到3200cl16 諗住試下3000cl14得唔得

要換應該等zen2出左 會換U先換埋G.skill trident z 3600cl17

可以一試

用ryzen DRAM calculator 個safe mode時序？無記錯好似個calculator出過唔知幾多mhz cl14比我

冇超過..唔識唔敢搞..

試左fast mode timing 再試 safe mode

driver 版本？

19.1.1

ddu 左先 重新安裝19.1.1

4.3ghz一般都1.4v
4.5要上1.55悿test晒啦

傳聞 ：
A卡3個型號（ Rx580 Rx590 Vega56 ) 準備减價
Rx580 : 199USD
Rx590 : 229USD
Vega 56 : 279USD

查看 @BitsAndChipsEng 的推文：

減價從來都無行版

啱啱run 左一轉 應該RAM冇事
CPU 加到1.38V 4.15G

cpu陽痿

下次試下落返低d 先

zen+ 上 4.0之後既頻率 cpu電壓 要加高D

係粒u陽痿左

Gamers Nexus 專門準備一個 Topic 關於 將 Water Cooling & Overclock Mod 用落 Radeon VII 做一次 超頻測試 暫時只出左 Part 1

點谷都扯唔到，慘

其實cpu 電壓唔足 其實係咪會影響到 memtest 嘅結果嫁

cpu 電壓比得不夠 full load會有不穩定 甚至死機

cpu usage 會在 memtest 過程 full load 所以 答案是會影響結果

有冇巴打玩緊2600
OC setting?
法國Ryzen偏高過煙屌小小

2600極限係4.2G?
而家行緊1.37v 4.2G唔敢再上
想知幾多V先會有縮肛危機
同埋aida64 燒半粒鐘算唔算穩定?
定一定要P95?

不過我諗風冷極限已經係4.2 Aida64都係87-90度咁跳

講緊電壓偏高 sor

1. 2600/2600x 體質差異少 如果能1.38v 內 上4.2 體質好 但要你確保先有跑過p95 /aida64 extreme 既 FPu test

2. ryzen 2000系列 普遍體質分佈

3. 安全電壓 1.425v 內

我過唔到fpu test
但打機唔炒

FPu 考慮緊 full load 穩定性

2600x 4.2ghz 1.325ghz
4.25ghz 1.4V

我個粒u又幾靚啵

好過d 人過到但打機炒

P95我好驚…所以冇跑
aida64都90度
應該過唔到……

FPU係剩係tick FPU果格?

用緊既底板係邊塊？
有散熱器既比埋

bazooka Plus MSI
MA410P Cooler CM

諗緊應唔應該加多把扇上塔散
不過加左之後 會差唔多貼住機箱個後風扇

散熱器和底板vrm 應該壓不住 4.2 落4.1

如果可以小V啲都唔好4.2?
唉 m板啲vrm..

matx 不要硬上4.2

返屋企落返去先
粒U體質都算唔屎?
諗住頂一年先Zen2 廢事硬上炒車

體質試單剔 FPu 做 test

ok爆左返黎搵你

好驚 TR都有餐
珍寶?

Yes, from Jumpbo Computer FB Page

咩網

MWC19 | AMD Zen+ Ryzen 3200U, 3500U, and 3700U will debut on the Lenovo IdeaPad C340 convertible series

VEGA 56 最平幾錢？

去 Newegg US買 279 usd有得買 msi Vega 56 (公版卡）

之後就呢張
Asus Rog Vega 56

8GB ram 不了

更新 ： 果張 Asus Vega 56 係翻新卡 不是官方
建議上 呢張 Giga Vega 56

Ryzen 5 3550H + 1660 Ti (Laptop)

查看 @TUM_APISAK 的推文：

我用msi 入bios用個gaming mode 得4.05ghz 正常？ 電壓我set 左做1.43 ok?

不要用 gaming mode
直接入 bios set

有無話cpu 頻率幾ghz 就要用幾多電壓既參考表咁架 ？

係咪 matx +2600?

Msi B450m bazooka 2600x 原裝散熱

原裝散熱只能base freq用

條ram 我唔用xmp 降左落3133MHz 電壓加到1.4 先無藍mon

3200mhz 最好要幾多電壓？

Klevv bolt x3200mhz

我而家 用gaming mode 會唔會有事架？

有咩散熱 平靚正架？

貓頭鷹 u12s

不能 xmp 3200 ？ 試xmp 3200 之後 改 ram 電壓到 1.4v soc voltage 為 1.1 v

買vega 56 定等新出好？

用途係？

打機宜家個moon係4k

4k 60 直接等 Radeon VII
Vega 56/64 只能 4k30

Hardware Unboxed 係最新 Radeon VII BIOS (V106) 發現左部分 Navi 代碼

50C98 Navi 14
51C48 Navi 10

查看 @Taf_the_Ghost 的推文：

換機拆左隻舊牛黎用
10年海韻牛
一打機好似直升機咁嘈
坼換又要兩個鐘 想死

2600+590 550w夠做
想買返seasonic

有budget 買隻 80 plus gold 全模組牛

換左Radeon vii之後發覺cpu係bottleneck
等ryzen 2

4月有9900肯德基既話轉會lu

R7咁勁咩
2080ti都未bottleneck到

其實沒有KFC 版本

我粒u舊者
1230v3

只有kf版本

唔理lu
到時有軟件解先再算
等埋review

換換換

我餐肯德基呀

換 u 解決問題

等到年中/尾先換到ryzen2
諗緊買唔買粒4790k番黎超下頂住先

唔好喇
4790k唔平

而家timing 真係老_尷
玩聖歌全開@1080p都係得50-70fps
其實唔肯定係咪cpu問題

差唔多

邊樣差唔多先
係cpu問題定係Radeon vii @ 聖歌呢隻game其實差唔多，fps頂盡係去到呢個數

afterburner開住望咪知

有開呀
cpu 都係7x%-9x%咁跳
gpu就keep住80-99%

1230低頻
Cou問題多

Ryzen + Asus x370 C6h 底板 + Hynix C Die 能穩定 3600c16 冇咩budget 買 hynix c die 都可以穩定 超 ram 不用上 Samsung b die

茶bell塊c6h連我俾佢條xpg z1 3600c17 b die
都穩唔到3600

可能 ram die體質差吧 呢個不出奇

唔會啦
我係m7用輕鬆篤左兩野上3600c16

定我超到陽痿左

我諗係有個setting 要set auto
等佢full load個陣比多小小電壓
1.43-45V得啦掛

駁唔到

不嬲1.4先上到3466c14
3600c16我都係落1.45
你走去用1.35-1.4？
玩咩
唔洗找

有冇鎖3.7ghz

冇 點鎖

唔知你塊板有冇，我用msi b85 g43 gaming
正常fullload allcore 得 3.5, 但bios可以set.
入bios個clock speed fix3.7 ghz/turbo boost set all core...
唔同廠可能有d唔同，你自己摸索下

咁會變長行3.7？
睇cpuz平時唔load大食野佢會降頻

如果fix 3.7咪會長行3.7, turbo boost較allcore咪唔會。但我塊板冇得較turbo boost allcore，咪fix3.7，叫做勁6%咁囉

你怕哂電定熱？其實唔差得遠

慢曬電者
我用技嘉板 番去研究下點超先

用緊 Ryzen Apu 或 Ryzen mobile cpu 既朋友留意 ：
Radeon Software Adrenalin 2019 Edition 19.2.3 正式支援 AMD Ryzen Apu / Mobile Cpu 若需要安裝 建議先 ddu 舊 driver 再 安裝 或 直接選擇全新安裝

查看 @CatalystMaker 的推文：

is this P95 test?

Fail 左粒

yes

fail 一粒叫唔叫過到
但adia 64 fpu still fail

有一粒 過不到 fair
要加電壓了

1.35V 4GHz 要加幾多

本身1.35v?

底板 bios 有有防掉壓level設定？

b350m plus 有冇
唔識呀

每塊板 setting 都不同 有需要screenshot 你底板果個位 bios 介面

睇睇discord

ASRock 出左第一塊 AM4 Server 底板

底板 ： X470D4U

Supports AMD AM4 Socket Ryzen™ Series CPUs

Supports 4x DDR4 ECC and non-ECC UDIMM, max. 64 GB

Supports up to 6 x SATA3 6.0Gb/s

Integrated IPMI 2.0 with KVM and Dedicated LAN (RTL8211E)

Supports 2x GLAN by Intel I210

Form Factor: mATX

(Newegg US) SAPPHIRE NITRO+ Radeon RX Vega 64 DirectX 12 100410NT+SR 8GB 2048-Bit HBM2 PCI Express 3.0 Video Card $419.

備注 送埋 game

除左 prime 95, adia64
仲有冇行linx ?

linx都可以

行到aida64 就唔理了

AMD FreeSync 2 Tech Demo

想問下Vega ii而家係深水埗腦場做緊咩價

$5999
建議等 下一批了

點解咁講？上個禮拜聽到大舖話今日會返貨？

你要問番佢哋返幾多張
建議有就快D買

打去問 有就沖去買
利申 買到

請問邊間入手同幾錢入手？

正刀 $5999
當然係最後一張

啱啱入手？我要放工先有時間睇

仲未解決到display卡唔識decode YouTube 4k問題

edge

冇試過番去試下先

chrome 唔work
唔好問我點解
我都想知

其實我用firefox

ff 冇聽過話support

唔撚係呀
4k出左咁多年 software居然跟唔上

4k gpu decode 關windows api 事

amd gpu好似仲未有vp9 hw decode
起碼Radeon vii都未有

windows 視乎你部機

裝linux 就解決到問題

我firefox係enable左4k個選頂
咁正常諗法應該係software support
因為我未換卡果陣係見唔到有得揀

edge 試左先
edge native support

Decoder Device Support Information

你講Apu
我講radeon vii

Vega igpu 和 Vega dgpu 一樣支援

full profile 支援？ 上網搵過amd淨係支援hybrid profile
10bit個的支援唔到

vp9 10bit dgpu 不會有

其實真係唔想換RAM原生都係去到2666，換過條超頻RAM好似無咩為
自己超又超唔上去

本身用緊咩 ram?

HyperX 2666 CL16配1600

1代算了
升zen2 一次過換

睇下可唔可以好到連RAM都唔洗換

用 thaiphoon 睇下咩 die

1660ti真係打到amd死死下

等 7nm Navi

個價唔好又離地

Hynix M

而家 nv 新卡 連 1660ti 都出雪花 有點買不落手

抽到 c die 還可以救你

花花世界

唔花都唔考慮，個價位咁離奇

靠Zen 2打救我

而家 一就佢個 GPU核心 有 bug 一就 GDDR6 問題

應該係gddr6出事居多

有人換左 三星 GDDR6 都係雪花 所以都係唔知咩事

一係好似970？

TechPowerUp Releases GPU-Z v2.17.0

TechPowerUp today released the latest version of TechPowerUp GPU-Z, the graphics subsystem information, monitoring, and diagnostic utility no enthusiast can leave home without. Version 2.17.0 adds support for new GPUs, and fixes a number of issues. To begin with, GPU-Z adds support for AMD Radeon VII, NVIDIA TITAN RTX, GeForce GTX 1660 Ti, GeForce RTX 20-series Mobile, Quadro RTX 4000, Intel "Amber Lake" GT2 graphics, among several other rare GPU models detailed in the change-log. Support is also added for AMD Radeon Software Adrenalin 2019 Edition drivers.

Among the several issues fixed are improved monitoring on Radeon RX 580 2048-SP, default boost frequency reporting on GTX 1660 Ti and certain "Pascal" GPUs, missing fan sensors on RTX 20-series cards with no display connected, a start-up crash and DXVA 2.0 report crash noticed on Windows XP machines; power-limit reporting and BIOS extraction crashes on certain older NVIDIA GPUs, various general crashes caused by physical memory access, and video memory reporting on "Vega" based graphics cards with 16 GB memory. There are numerous user-experience improvements, including simplified sensor labels, improved memory usage readouts, a more functional crash-reporter that lets you describe the problem along with an e-mail address input so we could directly get back to you; memory timings readouts only appearing in compatible environments, etc. Grab GPU-Z from the link below.

Future AMD GPUs May Support Variable Rate Shading

An AMD patent filing from 2017 that was recently made public shows AMD exploring the implementation of variable rate shading (VRS) technology in its next-generation GPUs. Although the patent doesn’t specify which future architecture will get it, there’s a good chance AMD will try to have the technology built into its upcoming Navi GPUs, considering Nvidia has already integrated VRS into its latest Turing architecture.

What Is Variable Rate Shading?

As the resolution of monitors, TVs and virtual reality (VR) headsets keeps increasing, GPUs have hardly been able to keep up. The 4K / UHD resolution has exactly four times the pixels of the 1080p resolution, and 8K has four times more pixels than 4K. Meanwhile, each new generation of GPUs has shown an annual increase in performance of only 20-30 percent.

GPUs running 4K games would normally need to increase their performance by at least four times compared to when running 1080p games, if all else remains the same. However, the VRS technique allows game developers to implement some shortcuts that can lead to a significant increase in performance when using it in games played at ultra high resolutions.

VRS resolves certain sections of a frame in full detail (like the center of the screen, on which your eyes tend to focus) and reduces the detail on other parts of the frame to lower the rendering load. In other words, the shading in the game will happen at a variable rate (thus the “variable rate shading” name).

Nvidia has said that its GTX 1660 Ti graphics card can achieve a 50 percent increase in frames per second (fps) in games compared to the GTX 1060, all due to VRS.

VRS Coming to Navi?

AMD hasn’t stated that this technology will be made available in the company’s upcoming Navi GPUs, which doesn't have an official release date still. However, considering that Nvidia has already implemented VRS in Turing, it’s possible AMD may implement it soon, too, as chances are the two companies started working on VRS roughly at the same time.

VRS may be most useful to VR-enabled games, as well as consoles that support VR gaming. The Navi architecture is rumored to be used in the next-generation PlayStation, whose games could benefit from the VRS support if Sony intends to once again pair its new console with a next-generation VR headset.

想問am4有咩風扇推薦 砌左粒r5 2400g把原廠扇廢到pk

用緊咩底板？

asrock ab350 pro4

咩箱悿呀

貌似 p8
佢硬件台 post 答左😆😆

係
其實個d一體式水冷信唔信得過 會唔會好易漏水同壞泵

x62

Asus Radeon VII 中央田又返貨

MSI AM4 bios with offset voltage

如果選擇 Dram 係 budget 上 有限制 建議上 Hynix CJR die 因為 CJR die 用係 ryzen 非常容易上高頻率 Chiphell 已經有人試左可以上 3600 c16 當然有budget 可以上 b die

原link :

Dram list :

如何分辨 CJR die :

AMD 50週年紀念 會不會有紀念版 CPU?

3850X

技嘉終於肯出 rx590 非公版卡

第一款 Radeon VII 水冷 MOD

點解120W同75W呢個差距會咁大，隔離老黃又係咁
60同50 TI差兩條街

買入 Hynix CJR die ram 之後會試超頻

Royal唔係全B-die咩?

btw, 銀色真係好靚

不是所有都係 b die

換左粒u
好涼 用淘寶metalfish s3箱
full load 66度

aida64?

occt

測試平台 ：
Cpu : 2700x @ 4.2ghz
Mb : Asus Rog Crosshair VII Hero WiFi ( Bios 1201)
Gpu : Asus Rog Vega 56

超頻效果如下 （ 時序冇咩大多調整）

3200c16 @ 1.35v （DCOP)

3466c16 @ 1.38v soc 1.1v

3600c16 @ 1.4v soc 1.1v

2700 tdp低D 正常會涼D

e黎

好超過corsair條micron b-die
我條corsair 上3600要c19 1.42v

Ryzen 5 2600 成70度 Antec P8 玻璃好熱

用緊 stock?

原裝

原裝 呢個温度正常

換U12S

yes 😆 😆

邊隻散熱膏靚
今晚拔劍

用緊咩板？

MSI B450 Tomahawk

U12s 原裝散熱膏夠用？

自己用開 GC Extreme

最盡只能 3600c16
3600打後 只能跑分

原裝夠做喇

好期待有廠出Radeon vii aio 水冷
而家張野真係好L熱 80度係基本

試 undervoltga 一下

用得AMD
一定會用埋240 一体水冷

唔郁呢的啦
btw 打division 2 beta 食左9gb ram
但係開盡特效fps都係唔過60

1080p?

係 痴線

應該 cpu 度 Bottleneck

不一定

amd setting 都係咁講
但係我覺得佢歧視我粒Intel e3-1230

VII 目標比人玩2k /4k 的
1080p 完全睇 cpu 性能 同埋浪費左VII

買左枝mx4

點解1080p會完全睇cpu性能

2700x vs 9900k (1080p Gaming Test)

Gamers Nexus 上載左 Part2 （ Mod 280mm水冷落 Radeon VII 做超頻測試 ）

16*2呢，

要 $2700
你比

不過之後會入多一pack 組4x8 玩 city skylines 32gb standard

俾左都上唔到

買左但未挽
有乜要dl

不是你玩果種風格既遊戲来
不要勉強玩

我2600x stock cooler
燒左10分鐘aida64 9x度

挽你老母5p仔

how much？

msi A卡啲game 係咪已經送哂

佢係5p食女獸
乎合user 個性

後來補咗貨，唔知佢地會唔會真係堅持到4月6號

我見asus官網話到4月6
msi 又冇講

但睇中咗張msi rx570 8gb
asus 好貴

$1730
買回有相同 ram 既型號就 ok 了

無論邊間個活動一定係去到4月6

但係之前新年嗰排MSI送晒啲KEY，後來先補返咗
AMD同幾間廠係白紙黑字寫到去4月6
但我唔敢答你依家買係咪一定仲有KEY送，你可以問MSI

因為佢地個條款寫4月6或送完即止

小弟有部幾年前買落既NOTEBOOK, ASUS F455L
部CPU係, i3-4005u 1.70ghz
而家想換到起碼Quad Core (3 GHz or higher)
1. 想問下呢個型號既NOTEBOOK換唔換到CPU?
2. 有冇咩CPU推介? (要求Quad Core (3 GHz or higher)

我打去中央田 佢都係答我要問返msi
佢啲key 唔係係個盒入面？ 有就有 冇就冇？
一陣msi 話有 我去中央田買完冇 咁點攪。。。

今次APU係咪跳過zen+跟返CPU用zen2同7nm

notebook 不能換 cpu 只能加ram 換 ssd

條KEY唔係個盒度
而係要影收據，問MSI拎咗個兌換碼
個兌換碼再去揀GAME

問題在於MSI仲有冇兌換碼發放
所以先要問清楚MSI

感謝巴打
但msi 冇香港電話

直接fb / email

OMG...
肯定係無得換嗎? 因為我想拎番部機黎跑D程式做野, 起碼想行到2.5ghz

Facebook／官方Forum

真係冇得換
寧願建議新買一部notebook

RAM Review: Corsair Dominator Platinum 2x16GB 3466 CL16 on AMD Ryzen

點解係amd post 問 intel nb

應該入錯 post 不過既然問到要答覆比佢

講開amdawards, 知唔知入左key之後等幾耐先會俾cd key我?

入到去 要連接埋你既steam ID

睇佢有冇貨
上次新年RE2等咗兩個禮拜
但有人第一日就有
至於Divison 2呢啲要上市前一日先有

有得連去STEAM?見唔到有呢個options

揀咗GAME未先

好想買

Radeon VII Undervolting / Overclocking

2200u

貴幾舊囉

揀曬啦, 3隻揀曬
RE2未收到cd key
另外2隻未出應該未有key?

序號一旦可以使用即會立即指定給您。？
咁係要等，短則幾日，長則幾星期

咁只好等下

我整一個巴士落客站就lag一次 明明全部野都冇full load ram都仲有6gb剩

1600?

係 仲要只係玩緊一格格仔 都未畫其他區 已經得3x fps 整車站跌到落1x fps lag到仆街

燒完都係拔劍咁拔

中央田 fb

我尋晚換都唔覺要連steam既
都係寫要等 RE2+the division

又恰真毒
吾巧牙

Zen2價錢流出左
3800x

3700x

應該只出12c 多
16c 打死自己 TR
不過等官方自己講好D

想問下買二手RX580 8G而家大概咩價位？
上Carousell 見到800蚊張咁平好驚，同埋想問下買二手卡有咩要注意？

尋日去中X田睇Rx580 8GB仲賣緊1800都痴撚線

$1800買1手 rx580 不如直頭上rx590

590 珍X賣緊1930 呢個價抵唔抵衝？ 張卡定位好似好尷尬 啱啱好砌低1060但又完全打唔贏1070

傳聞 AMD 可能會係之後 580/590 减價 可以等一等

等政府4000再衝

1600真係打機殺手

只能講一代...

我仲要係M die 2666

95ns

我唔信！
16c 3800x
出黎刺激下的人買多core都好

最新ES sample 仲係 12c

佢而家係咪都係4c一個die咁去乘上去？

1個 chiplet 8c ( ccx 4c x2 )

咁更加唔會12c
唔鐘意佢又玩關幾個core

呢個世界，無野話係一定唔得
如果你send上大陸，叫人用熱風焊槍”吹“粒舊u出來，
再焊粒新上去都可以叫做有得換ge

每個ccx 砍一粒 core 就可以了

呢個世界，無野話係一定唔得
如果你send上大陸，叫人用熱風焊槍”吹“粒舊u出來，
再焊粒新上去都可以叫做有得換ge

【BGA焊接cpu升级维修更换植球全新原装intel升级i7】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥GiWCbvJGPP5￥后到👉淘♂寳♀👈

去錯post 了

我仲捱緊諗住用到icelake先換

intel而家連一個 ice lake demo 都未 show 出來

技嘉Radeon VII 返貨

就黎扔佢落海 zen2打機仲係差咁多既話就可能考慮轉9700k 雖然冇HT

同你差不多，唔掂就換9700 non k
粒1600留返嚟剪片Ren嘢

1600
希望Zen2真係有得玩5GHz

tsmc 7nm 用落 cpu 可以參考 Radeon VII vs Radeon Vega 64 （同樣 300w tdp 下 頻率提升 )

頻率唔係好擔心，係唔知latency點樣

睇AMD 有冇係pcb 落類似 Intel EMIB 既 野

我主要打機， 9900k太熱 9700k應該好啲
因為我隻箱只放到x52
除非zen2 打機性能追到intel 車尾燈
唔係到時應該轉9700k 10nm唔等了 下一年都唔知出唔出到

粒1600放屋企做後備

等9900kf or 3代zen

9900kf幾時有? 3代zen姐係ryzen 4xxx?有排都未出wo

3代ryzen 即係 ryzen 4000系列

Hardware Unboxed 測試左 ryzen 雙核到 八核 既 遊戲表現

9900kf好似呢兩個月
即係zen2黎緊出果代年尾到

更正得夠快抽唔到水

快速改動

食開女係快手

Ryzen 1代 = ZEN
Ryzen 2代 = ZEN+
Ryzen 3代 = ZEN2
好易搞錯

AMD家用GPU幾時先出到over 20TFLops既卡
Navi 3080都係大約得15TFlops左右

打算砌文書機用200ge同a320底板
係咪要更新bios先用到內顯？

最近9900k個價又貴左
等Zen2 出左評測再決定
忍多粒1600一陣

上2200g 了

唔好意思, 之前砌咗部2600但係冇玩個超頻, google過粒u可以超到4.2, 但係搵唔到2600中文教學, 想問下有冇巴打知到有教學可以share比小弟
spec：2600冇x
msi b450 mortar
u12s cooler
d41 3200 ram
antec neo eco 2 650w psu

更新 bios 先

唔該曬巴打update咗去最新版本了

1600用家＋1
等緊第三代出就即刻換
仲想換埋Navi

用緊 stock cooler ?

應該只上4.1左

都好, 上youtube睇全部都係asus教學

Navi 好似定位中階 最高打2070

4.1係咪都要加電壓

用緊1070啊，又手多買左2k mon，開始推到無力
可能係等Navi出令RTX減價

1.38左右 事乎體質

4:08

係咪cpu offset mode mark揀+
然後cpu offset voltage再改？

所以應該買Radeon vii

cpu ratio 4.1 GHz
core performance boost disable
cpu core voltage 1.38v

直接改人手

Core performance boost灰色, 唔畀我改

bios 應該自動 disable 左

佢隔離寫auto

反正不用理

直接改喺overide mode?
我而家set咗1.38
NB/Soc voltage係咪auto就得?

你有冇想超埋ram?

之前講過話想, 但係巴打好似話3200夠

即係本身 axmp 左？

soc auto 就 ok了

唔該曬巴打, 超ram嗰度勁複雜, 可能我再 做下功課先玩

xmp 3200 都可以夠玩 不用追求高頻住

巴打仲想問下aida 64有冇代替品, 應該係之前用過而家過咗試用期用唔到

網上有key的

我一分鐘search 完 裝埋
第一行既code都用得

人地c6h可以上3600

痴撚線真係求其一條code都得， 估唔到原來咁兒嬉

記住燒 fpu果項

好彩巴打講一講, 冇click

1：24就hang機

係咪要強制熄機再加電壓

確定下 cooler 有安裝好

見到佢轉緊

個4pin插實

試落 4.0 @1.35v 有冇事？

呢啲係咪就係傳說中嘅體質差？

係咪撳stress cpu同埋fpu？ 穩陣啲問一問

試左先

要捱到幾多分鐘先正常？

30分鐘

998

999

1000